\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem, amssymb}
\usepackage{ae,lmodern}
\usepackage{newtxtext}
\renewcommand{\familydefault}{phv}
\usepackage{url}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[yyyymmdd]{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{-}

\geometry{ 
    a4paper,
    left=1.5cm,
    right=1.5cm,
    top=2cm,
    bottom=2cm,
}

\newlist{checkboxes}{itemize}{2}
\setlist[checkboxes]{label=$\square$}

\pagestyle{fancy}
\newcommand{\fillspace}{\hspace{5pt}\rule{1.5cm}{0.5pt}\hspace{5pt}}
\newcommand{\fillin}[1]{\hspace{5pt}\rule{#1}{0.5pt}\hspace{5pt}}

\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Contrat de location}
\fancyhead[R]{Contrat}
\fancyfoot[L]{Version \today}
\fancyfoot[C]{Page \thepage \ / \pageref{LastPage}}
\newcommand{\iban}{BE37 8919 6403 6328, au nom de Brieuc Dubois}

\begin{document}

\begin{center}
    % https://gitlab.com/louvainlinux/affiches/-/tree/master/logos
    \includegraphics[scale=0.07]{tux_linux.png}
    \vspace*{0.5cm}
    
    \Large\textbf{Contrat de location de matériel informatique} \\[0.5em]
    \large\textbf{Contrat}
    \vspace{0.5em}
\end{center}

Le présent contrat, ci-après Contrat, est identifié par le numéro : \fillin{3cm}

\section{Partis du contrat}

\textit{A remplir lisiblement en majuscules \texttt{IMPRIMEES}.}

\vspace*{0.5em}

Entre les Partis soussignés,

\begin{description}[align=left,labelwidth=20mm]
    \itemsep0.5em
    \item[Nom] Kot-à-Projet Louvain-li-Nux
    \item[Adresse] Rue Constantin Meunier 12, BEL-1348 Louvain-la-Neuve
    \item[Email] info@louvainlinux.org
    \item[Site] \url{http://louvainlinux.org}
\end{description}

ci-après le Loueur, et,

\begin{description}[align=left,labelwidth=20mm]
    \itemsep0.5em
    \item[Prénom et nom] \hrulefill
    \item[Adresse de résidence] \hrulefill
    \item[] \hrulefill
    \item[Date de naissance] \hrulefill
    \item[Téléphone] \hrulefill
    \item[Email] \hrulefill
\end{description}

ci-après le Locataire, il est convenu comme suit.

\section{Objet(s) de la location}
\label{sec:object}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Objet(s) de la location :} Le Loueur met à disposition du Locataire, qui accepte, le ou les objet(s) cochés suivants, ci-après l'\textit{Objet}:
    \label{item:object/object}
    \vspace*{1.3em}
    \begin{checkboxes}
        \itemsep1.3em
        \item \fillspace Ordinateur Fixe  + Câble Alimentation (Location : \fillspace € pièce/semaine)
        \item \fillspace Ordinateur Portable + Chargeur (Location : \fillspace € pièce/semaine)
        \item \fillspace Ecran  + Cable VGA + Cable Alimentation (Location :\fillspace € pièce/semaine)
        \item \fillspace Clavier (Location : \fillspace € pièce/semaine)
        \item \fillspace Souris (Location :\fillspace € pièce/semaine)
        \item \fillspace Autre \hrulefill \hspace*{5pt} (Location : \fillspace €/semaine)
    \end{checkboxes}
    Cette somme a été (biffez la mention incorrecte) payée en liquide / versée au compte \iban.
    \item \textbf{Identification :} L'Objet est identifié comme dans l'état de l'Objet.
    \item \textbf{Etat de l'Objet :} Le Loueur et le Locataire érigent un état de l'Objet, faisant partie intégrante du contrat. Cet état est comme suit.
    \vspace*{10cm}
    \item \textbf{Acceptation :} Le Locataire accepte l'Objet tel que décrit dans l'état de l'Objet.
    \item \textbf{Dommages :} Le Locataire s'engage à rendre l'Objet en ordre et sans dommages. Il accepte que toute réparation ou remplacement jugé nécessaire par le Locataire lui sera facturé. Le Locataire peut garder toute ou une partie de la caution dans ce cas.
\end{enumerate}

\section{Durée du Contrat}
\label{sec:duration}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Début du Contrat :} Le Contrat débute à la date de la signature des deux Partis.
    \item \textbf{Durée de base :} La fin du Contrat est prévue le \fillin{2cm}, soit une durée de \fillspace \hspace*{5pt}semaine(s). Cette date est donnée à titre indicatif et ne termine en aucun cas le Contrat.
    \item \textbf{Fin du Contrat :} Le Contrat prend réellement fin la date de la restitution de l'Objet, tel que marqué sur le dernier Annexe A "\textit{Restitution de l'Objet}".
    \item \textbf{Prolongation :} Le Contrat est prolongé automatiquement, sans action nécessaire des Parits et sans mise en demeure, si l'Objet de la location n'est pas resitué en son entièreté avant la fin prévue. Le prix pourra être déduis de la caution.
\end{enumerate}

\section{Conditions financières}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Prix de la location :} Les prix de la location sont fixés lors de la signature du contrat. Ils sont mentionnés section \ref{sec:object} point \ref{item:object/object} ("Objet(s) de la location").
    \item \textbf{Caution :} La location est soumise au payement d'une garantie de \fillspace €.
    Cette somme a été (biffez la mention incorrecte) payée en liquide / versée au compte \iban.
    \item \textbf{Payement :} Le montant dû et la caution sont à payer en plein en début de location. Un montant supplémentaire sera demandé, pour chaque semaine supplémentaire entamée, lors de la restitution de l'Objet au plus tard.
    \item \textbf{Facturation des dommages :} Si des dommages sont constatés, le Loueur s'engage à envoyer une facture avec les dommages dans un délai de deux semaines après la fin du contrat.
    \item \textbf{Remboursement de la caution:} La caution sera remboursé dans un délai de deux semaines après la fin du contrat.
\end{enumerate}

\section{Dispositions générales} \label{sec:dispositions-generales}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Respect des lois, réglementations et règles déontologiques :} L'Objet doit être utilisés de manière raisonnable et dans le respect des dispositions légales et réglementaires en vigueur.
    \item \textbf{Responsabilité des données :} Le Locataire est responsable de ses données et de toutes les données sauvegardées ou traité pendant toute la durée du contrat avec l'utilisation de l'Objet. Le Loueur ne peut être tenu responsable pour perte, dommage ou divulgation pendant ou après la location de toute donnée résidant sur le matériel loué pendant ou après la location.
    \item \textbf{Sous-location :} La sous-location est interdite, sauf exception écrite du Loueur.
    \item \textbf{Modifications :} Toute modification physique de l'Objet est interdite. Ceci comprend, sans être exhaustif, la pose d'autocollants ou de peinture, l'ajout, l'échange ou le retrait de composants.
    \item \textbf{Location aux majeurs :} La location se fait exclusivement aux personnes légales majeures. Toute personne mineure doit se faire accompagné par son répresentant légal qui conclu le contrat à sa place.
    \item \textbf{Décharge de responsabilité :} Le Locataire décharge de toute responsabilité le Loueur pour toute la durée du Contrat.
    \item \textbf{Garantie :} Le Loueur met l'Objet à disposition sans garantie.
    \item \textbf{Divisibilité :} La nullité d'une des clauses de ce Contrat, en application notamment d'une loi, d'un règlement ou suite à une décision d'une juridiction compétente passé en force de chose jugée, n'entraînera pas la nullité des autres clauses du Contrat, qui garderont leur plein effet et portée.
    \item \textbf{Intitulés :} Les intitulés des articles du Contrat ont pour seul but de faciliter les références et n'ont pas, par eux-mêmes, une valeur contractuelle ou une signification particulière.
    \item \textbf{Tolérance :} Le fait que le Loueur ne se prévale pas à un moment donné de l'une quelconque des présentes clause du Contrat et/ou tolère un manquement du Locataire à l'une quelconque des obligations visées dans le Contrat ne peut être interprétée comme valant renonciation par le Loueur à se prévaloir ultérieurement de l'une quelconque desdites clauses.
    \item \textbf{Documents contractuels :} Le Contrat est constitué du present document, le Contrat, et de un ou plusieurs Annexes A "\textit{Restitution de l'Objet}". Ces documents représentent l'intégralité de l'accord entre les Partis et remplace tout accord ou déclaration antérieure, que ceux-ci soient écrits ou oraux. Chaque Annexe est lié au Contrat via le numéro d'identification unique. Chaque document est fais en deux exemplaires. \label{item:dispositions-generales/documents}
    \item \textbf{Numéro de Contrat:} Le Numéro du Contrat est un numéro unique permettant l'identification d'un contrat. Ce numéro est attribué par le Loueur et mentionné en haut de chaque document. Le Numéro du Contrat est le seul capable de lier les document de l'article \ref{item:dispositions-generales/documents} section \ref{sec:dispositions-generales} ("Documents contractuels") entre-eux.
    \item \textbf{Versions :} Les versions en bas de page du Contrat sont présent à titre indicatif et ont pour seul but d'aider le Loueur. Elles n'ont pas de valeur contractuelle et differentes versions peuvent être utilisés durant la Durée du Contrat.
\end{enumerate}

\vspace*{2cm}

Fait à Louvain-la-Neuve, en deux exemplaires, le \fillin{3cm},

\vspace*{0.5cm}

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \textbf{Le Locataire} \\
    Mention "\textit{Lu et approuvé}" suivi de la signature \\[2cm]

    \hrulefill
\end{minipage}
\hfil
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \textbf{Le Loueur} \\
    Mention "\textit{Lu et approuvé}" suivi de la signature, du prénom et du nom \\[2cm]

    \hrulefill
\end{minipage}

\end{document}
